川普：支那急切想要對話 但又不好好準備

美國總統川普（特朗普）週一（10月1日）在白宮舉行的美國-墨西哥-加拿大自貿區協定（USMCA）新聞會上表示，與中國進行貿易談判為時尚早。

川普週一公開表示，雙方距離達成新的貿易協定還「為時尚早」。「中國（中共）急切想要對話，讓我坦率地說，現在對話還太早，因為他們還沒準備好。」川普說，「他們偷竊我們多年，（對話）不會那麼快就發生。」

儘管美國財政部長姆欽（Steven Mnuchin）在過去幾個月一直與中方保持對話，尤其在9月對中共國務院副總理劉鶴發出了正式的第5輪對話邀請，但在美國如期（9月24日）對中國價值2,000億美元商品加徵10%的關稅後，中方取消了原定於9月底的訪美行程。

外界一度猜測，美中雙方是否會在10月進行談判。

川普週一透露了為何美方發出會談邀請。「中國想要談，我們也想要談。我們想要他們在朝鮮問題上幫忙，繼續幫助我們解決朝鮮問題，這非常重要。」

川普還談及關稅的作用，說能把貿易夥伴帶回談判桌。比如跟墨西哥、加拿大，都是在美國對其進口鋼鋁以及汽車加徵或威脅加徵關稅後，通過多次磋商取得了貿易談判進展。

同時，關稅也在對中國造成衝擊。川普表示，中國經濟疲軟以及股市暴跌的跡象亦證明了美國關稅對中國經濟的影響。「他們現在在經歷更艱難的日子」，他補充說，「我不希望他們那麼難。」

不過，中共當局近期一直在挑釁美方的關稅行為。除利用美國的言論自由，在美國境內插入反川普的廣告，意圖干預美國的中期選舉外，還在9月24日，美國對華2,000億美元關稅生效的同一天，中共發表了一份經貿白皮書，稱美國政府單方面挑起貿易戰，以及中國（中共）有能力作出回應。

次日（25日），中共外交部長王毅在紐約聯合國會議上指，美方徵稅行動表明它缺乏誠意。

紐約時事評論員朱明表示，中共輿論宣傳以及對外表態從來只能反過來理解。「常理上講，美國跟誰都做生意，當然也不會不歡迎中國；在川普政府幾乎同時對外啟動關稅的情況下，如果美國跟別的國家都能和氣達成協議，跟中共愈演愈烈就不是美國的問題。」他說。

「中共近期的白皮書以及在美宣傳更是適得其反，一沒誠意，二耍陰招；這種情況下，美國怎麼可能跟它談」，朱明補充說。

美中會談焦點在所有權與強制技術轉讓

白宮首席經濟顧問庫德洛（Larry Kudlow）週一也跟媒體透露，與中國的貿易討論沒有取得進展。他說，美中雙方的討論還在進行，但美國並不急於與中國達成協議。

庫德洛表示，美國總是願意與中方會談，但它得是具有實質、重要和認真的會談。他透露，目前雙方的討論「還不夠詳細」，迄今為止的會談主要集中在企業所有權和知識產權盜竊方面。

「其中一個關鍵的事是所有權，美國公司（能）在中國運營，而不是必須通過由中國持有更大份額的合資企業」，他說。

庫德洛表示，中國存在的強制技術轉讓，令在華美國公司無法擁有匹配的股權。「我們應該擁有大多數股權。事實上，因為技術，我們應該擁有全部股權。」

但因為中共的強制技術轉讓，美國公司的董事會、擁有公司的人卻不得不把公司藍圖擺上桌面、供中共審核，他說：「這是不可接受的。」

庫德洛認為，美國-墨西哥-加拿大自貿區協定（USMCA）是在給中共發出「重要信息」，「我們在努力就貿易上達成協議，北美國家是一體。」

他還透露，總統川普不滿意與中國的貿易談判進展，可能會在今年晚些的G20集團會議上與中國國家領導人習近平會面。G20會議將於11月30日至12月1日在阿根廷召開。

冇d誠意，度水喇

侵侵亮左劍幾百次，支那除左口交口部鳩吹仲有乜？？？